{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008166",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고양동산동약사여래상"
    },
    "text": "高陽東山洞薬剤師如来像 (고양동산동약사여래상)\\n\n京畿道高陽市徳陽区東山洞の角公園\\n\n私は角公園に立っています。この公園には「ご飯おばあさんの石像」としても知られています。1993年、統一路拡張事業により、石像は梧琴洞砥石峠に移転しましたが、2005年1月に元の場所に再び移されました。この石像は高さ155.5cmで、高陽市では珍しい薬師如来像の形をしています。花崗岩で作られており、現在は顔の一部が剥がれてしまっています。この石像は朝鮮時代の高陽地域に実在した人物をモデルにしており、壬辰倭乱と丙子胡乱の時代には女性義兵として活動したと伝えられています。地元住民たちは彼女がたくさんのご飯を提供したことから、「ご飯おばあさん」という愛称をつけました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石像はどの公園に立っていますか？",
            "answer": "角公園に立っています。"
        },
        {
            "question": "この石像は何の石像としても知られていますか？",
            "answer": "「ご飯おばあさんの石像」としても知られています。"
        },
        {
            "question": "この石像はいつ移動されましたか？",
            "answer": "1993年に梧琴洞砥石峠に移動されましたが、2005年に元の場所に再び移されました。"
        },
        {
            "question": "この石像の高さは何cmですか？",
            "answer": "この石像の高さは155.5cmです。"
        },
        {
            "question": "この石像は何の形をしていますか？",
            "answer": "この石像は薬師如来像の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この石像は何で作られていますか？",
            "answer": "この石像は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "この石像の顔の一部が剥がれてしまっている理由は何ですか？",
            "answer": "現在のところ、顔の一部が剥がれてしまっていますが、その理由は不明です。"
        },
        {
            "question": "この石像は実在した人物をモデルにしていますか？",
            "answer": "はい、この石像は朝鮮時代の高陽地域に実在した人物をモデルにしています。"
        },
        {
            "question": "彼女はどのような活動をしていましたか？",
            "answer": "彼女は壬辰倭乱と丙子胡乱の時代に女性義兵として活動したと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "なぜ地元住民たちは彼女に「ご飯おばあさん」という愛称をつけましたか？",
            "answer": "彼女がたくさんのご飯を提供したことから、地元住民たちは彼女に「ご飯おばあさん」という愛称をつけました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 241,
        "QA": 363
    }
}